\documentclass[10pt,xcolor={table, svgnames, dvipsnames}]{beamer}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{comment}
\usepackage{luacode}

\usefonttheme[onlymath]{serif}


\setbeamersize{
  text margin left = 0.5cm, % normalement c'est 1 cm
  text margin right = 0.5cm % normalement c'est 1 cm
}


%\scriptsize{\faCircle}\,\normalsize{}
\usetheme{Malmoe}

\definecolor{Bleu1}{RGB}{99,186,218}
\definecolor{Gris}{RGB}{188,188,188}

\setbeamercolor{structure}{fg=Bleu1}
\setbeamercolor{mini frame}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{example text}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{title}{fg=red, bg=Bleu1!20}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Green}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black}
\setbeamercolor{headline}{fg=red, bg=red}
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{fg=black}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=black}
%\setbeamercolor{description item}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{0.5cm}\null}

\title[6\ieme\,Nombres entiers]{Chapitre 01 - Les nombres entiers (rappels)}
\author{Anthony Salze}
\institute{Collège Félicien Joly (Fresnes-sur-Escaut) - Collège Moulin Blanc (Saint-Amand-Les-Eaux)}
\date{}

\begin{document}

\begin{luacode}
	chapter=1
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section{Introduction}
\subsection{Prérequis  - Objectifs}
\begin{frame}
	\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Savoir lire et écrire des nombres entiers. \pause
	\item Additions, soustractions et multiplications avec des nombres entiers. \pause
\end{itemize}
~~\\
\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Réactiver ses connaissances sur les nombres entiers. \pause
	\item Additionner, soustraire et multiplier des nombres entiers (mentalement, avec un calcul posé ou avec une calculatrice). \pause
	\item Estimer un ordre de grandeur.
\end{itemize}
\color{black}
\end{frame}

\subsection{QCM et rappels}
\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre 4 000 300 se lit \ldots & quatre-mille-trois-cents. &  quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. &2, %
$45 + 9 = \ldots$ & $55$ & $459$ & $54$ &3, %
$89 + 17 = \ldots$ & $106$ & $\num{8917}$ & $72$ &1,%
$55 - 13 = \ldots$  & $42$ & $68$ & $45$ &1,%
$9 \times 7 = \ldots$ & $45$ & $54$ & $63$ &3%
}%
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre 4 000 300 se lit \ldots & quatre-mille-trois-cents. &  \cellcolor{cyan!20}quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. &2, %
$45 + 9 = \ldots$ & $55$ & $459$ & $54$ &3, %
$89 + 17 = \ldots$ & $106$ & $\num{8917}$ & $72$ &1,%
$55 - 13 = \ldots$  & $42$ & $68$ & $45$ &1,%
$9 \times 7 = \ldots$ & $45$ & $54$ & $63$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre 4 000 300 se lit \ldots & quatre-mille-trois-cents. &  \cellcolor{cyan!20}quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. &2, %
$45 + 9 = \ldots$ & $55$ & $459$ & \cellcolor{cyan!20}$54$ &3, %
$89 + 17 = \ldots$ & $106$ & $\num{8917}$ & $72$ &1,%
$55 - 13 = \ldots$  & $42$ & $68$ & $45$ &1,%
$9 \times 7 = \ldots$ & $45$ & $54$ & $63$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre 4 000 300 se lit \ldots & quatre-mille-trois-cents. & \cellcolor{cyan!20} quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. &2, %
$45 + 9 = \ldots$ & $55$ & $459$ & \cellcolor{cyan!20}$54$ &3, %
$89 + 17 = \ldots$ & \cellcolor{cyan!20}$106$ & $\num{8917}$ & $72$ &1,%
$55 - 13 = \ldots$  & $42$ & $68$ & $45$ &1,%
$9 \times 7 = \ldots$ & $45$ & $54$ & $63$ &3%
}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
Le nombre 4 000 300 se lit \ldots & quatre-mille-trois-cents. & \cellcolor{cyan!20} quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. &2, %
$45 + 9 = \ldots$ & $55$ & $459$ & \cellcolor{cyan!20}$54$ &3, %
$89 + 17 = \ldots$ & \cellcolor{cyan!20}$106$ & $\num{8917}$ & $72$ &1,%
$55 - 13 = \ldots$  & \cellcolor{cyan!20}$42$ & $68$ & $45$ &1,%
$9 \times 7 = \ldots$ & $45$ & $54$ & $63$ &3%
}
\end{frame}


\begin{frame}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Le nombre 4 000 300 se lit \ldots & quatre-mille-trois-cents. &  quatre-millions-trois-cents. & quatre-milliards-trois-cents. &2, %
$45 + 9 = \ldots$ & $55$ & $459$ & $54$ &3, %
$89 + 17 = \ldots$ & $106$ & $\num{8917}$ & $72$ &1,%
$55 - 13 = \ldots$  & $42$ & $68$ & $45$ &1,%
$9 \times 7 = \ldots$ & $45$ & $54$ & $63$ &3%
}
\end{frame}

\section{Lire et écrire des nombres entiers} 
\begin{frame}
	\frametitle{I - Lire et écrire des nombres entiers}\pause
	\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 sont les dix chiffres qui permettent d'écrire tous les nombres. \pause
	\item Chaque chiffre a une valeur en fonction de sa position dans le nombre.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{I - Lire et écrire des nombres entiers}
	\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 sont les dix chiffres qui permettent d'écrire tous les nombres.
	\item Chaque chiffre a une valeur en fonction de sa position dans le nombre.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
Le nombre 48 789 158 176 est un nombre composé de 11 chiffres.\\ \pause
Pour faciliter sa lecture, on regroupe ses chiffres par paquet de 3.
\end{frame}

\begin{frame}
\tiny{}
\Tableau[Entiers,Milliards,Classes,Nombres,CouleurG=blue!15,CouleurM=green!15,Couleurm=red!15,Couleuru=Cornsilk, NbLignes=12]{48789158176}
\normalsize{}\pause
Ce nombre se lit donc : \color{blue}quarante-huit-milliards-\color{green}sept-cent-quatre-vingt-neuf-millions-\color{red}cent-cinquante-huit-mille-\color{yellow}cent-soixante-seize.
\color{black}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappels : écrire des nombres en lettres}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item on place un trait d'union entre tous les mots qui composent le nombre ; \pause
	\item mille est invariable (ne prend jamais de \guillemetleft\, s \guillemetright) ;\pause
	\item vingt et cent sont invariables lorsqu'ils sont suivis par un nombre.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!20, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappels : écrire des nombres en lettres}}, coltitle=black]
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item on place un trait d'union entre tous les mots qui composent le nombre ;
	\item mille est invariable (ne prend jamais de \guillemetleft\, s \guillemetright) ;
	\item vingt et cent sont invariables lorsqu'ils sont suivis par un nombre.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemples}}\\ \pause
80 : \pause\Ecriture[Majuscule]{80}\\
82 : \pause\Ecriture[Majuscule]{82}\\
300 : \pause\Ecriture[Majuscule]{300}\\
378 : \pause\Ecriture[Majuscule]{378}\\
4 157 : \pause\Ecriture[Majuscule]{4 157}\\
300 159 480 : \pause\Ecriture[Majuscule]{300 159 480}\\
\end{frame}


\section{Opérations avec les nombres entiers}
\begin{frame}
	\frametitle{II - Opérations avec les nombres entiers} \pause
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définitions \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d+1)} - \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d+2)} - \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d+3)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Dans une \textbf{addition}, on ajoute des \textbf{termes} et le résultat s'appelle une \textbf{somme}. \pause
		\item Dans une \textbf{soustraction}, on soustrait des \textbf{termes} et le résultat s'appelle une \textbf{différence}. \pause
		\item Dans une \textbf{multiplication}, on multiplie des \textbf{facteurs} et le résultat s'appelle un \textbf{produit}.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\textbf{\underline{Exemples}}\\\pause
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	$57 + 123 = 180$\\ \pause
	180 est la somme des termes 57 et 123. \pause
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	On peut poser le calcul : \pause
	\begin{center}
		\Addition[Solution]{57}{123}
	\end{center}
\end{minipage} \pause
~~\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	$97 - 18 = 79$\\ \pause
	79 est la différence des termes 97 et 18. \pause
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	On peut poser le calcul : \pause
	\begin{center}
		\Soustraction[Solution]{97}{18}
	\end{center}
\end{minipage}

\end{frame}

\begin{frame}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	$48 \times 23 = 1\,104$\\  \pause
	1 104 est le produit des facteurs 48 et 23. \pause
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\Multiplication[Solution]{48}{23}
	\end{center}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)} - \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p+1)} - \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Dans une succession d'additions, on peut changer l'ordre des termes pour faciliter les calculs. \pause
		\item Dans une succession de multiplications, on peut changer l'ordre des facteurs pour faciliter les calculs. \pause
		\item \faExclamationTriangle\,Dans une soustraction, on ne peut pas changer l'ordre des termes.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p)} - \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p+1)} - \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Dans une succession d'additions, on peut changer l'ordre des termes pour faciliter les calculs.
		\item Dans une succession de multiplications, on peut changer l'ordre des facteurs pour faciliter les calculs.
		\item \faExclamationTriangle\,Dans une soustraction, on ne peut pas changer l'ordre des termes.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemples}}\\\pause
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	$A=38 + 25 + 12$ \\\pause
	$A = 38 + 12 + 25$\\\pause
	$A=50 + 25$\\\pause
	$A=75$\pause
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	$B=5 \times 7 \times 2 \times 10 $\\\pause
	$B = 5 \times 2 \times 10 \times 7$\\\pause
	$B=10 \times 10 \times 7$\\\pause
	$B=100 \times 7$\\\pause
	$B=700$
\end{minipage}
\end{frame}

\section{Estimer un ordre de grandeur}
\begin{frame}
	\frametitle{III - Estimer un ordre de grandeur} \pause
	\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d+4)}}}, coltitle=black]
Un ordre de grandeur d'un nombre est un nombre proche de celui-ci permettant de faciliter les calculs mentaux.\\ \pause
Un ordre de grandeur n'est pas unique. Tout dépend de la précision voulue.
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d+4)}}}, coltitle=black]
Un ordre de grandeur d'un nombre est un nombre proche de celui-ci permettant de faciliter les calculs mentaux.\\
Un ordre de grandeur n'est pas unique. Tout dépend de la précision voulue.
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemples}}\\\footnotesize{} \pause
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item La population française était de $\num{68 043 000}$ habitants en $2023$ (selon l'INSEE\footnote{\scriptsize{}Institut National de la Statistique et des \'Etudes \'Economiques}). Un ordre de grandeur de cette population est \pause $68$ millions. On aurait pu aussi choisir \pause $70$ millions ou $100$ millions.\pause
	\item On cherche un ordre de grandeur du calcul suivant : $1\,504 + 398 + 228$.\\\pause
	On remplace chaque terme par un nombre proche : $1\,500+400+200=2\,100$.\\\pause
	2 100 est un ordre de grandeur de cette somme.
	\item On cherche un ordre de grandeur du produit : $41 \times 305$.\\ \pause
	Un ordre de grandeur possible de ce produit est : $40 \times 300 = 12\,000$.
\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Bilan}
\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\Ecriture[Majuscule]{325 002} s'écrit \ldots & 325 020 & 325 002 & 325 200 &2,%
478 506 s'écrit en lettres \ldots & quatre-cents-soixante-dix-huit-mille-cinq-cents-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-milles-cinq-cent-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-mille-cinq-cent-six &3,%
Le produit de 12 par 5 est égal à \ldots & 17 & 7 & 60 &3,%
$1\,788 + 356 + 1\,012 = \ldots$ & 2 156 & 31 centaines et 56 unités &  3 056 &2,%
$800 \times 25 = \ldots$ & 2 000 & 19 800 & 20 000 &3,%
Un ordre de grandeur du produit $512 \times 89$ est \ldots & 50 000 & 500 000 & 50 000 000 &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\Ecriture[Majuscule]{325 002} s'écrit \ldots & 325 020 & \cellcolor{cyan!20}325 002 & 325 200 &2,%
478 506 s'écrit en lettres \ldots & quatre-cents-soixante-dix-huit-mille-cinq-cents-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-milles-cinq-cent-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-mille-cinq-cent-six &3,%
Le produit de 12 par 5 est égal à \ldots & 17 & 7 & 60 &3,%
$1\,788 + 356 + 1\,012 = \ldots$ & 2 156 & 31 centaines et 56 unités &  3 056 &2,%
$800 \times 25 = \ldots$ & 2 000 & 19 800 & 20 000 &3,%
Un ordre de grandeur du produit $512 \times 89$ est \ldots & 50 000 & 500 000 & 50 000 000 &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\Ecriture[Majuscule]{325 002} s'écrit \ldots & 325 020 & \cellcolor{cyan!20}325 002 & 325 200 &2,%
478 506 s'écrit en lettres \ldots & quatre-cents-soixante-dix-huit-mille-cinq-cents-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-milles-cinq-cent-six & \cellcolor{cyan!20}quatre-cent-soixante-dix-huit-mille-cinq-cent-six &3,%
Le produit de 12 par 5 est égal à \ldots & 17 & 7 & 60 &3,%
$1\,788 + 356 + 1\,012 = \ldots$ & 2 156 & 31 centaines et 56 unités &  3 056 &2,%
$800 \times 25 = \ldots$ & 2 000 & 19 800 & 20 000 &3,%
Un ordre de grandeur du produit $512 \times 89$ est \ldots & 50 000 & 500 000 & 50 000 000 &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\Ecriture[Majuscule]{325 002} s'écrit \ldots & 325 020 & \cellcolor{cyan!20}325 002 & 325 200 &2,%
478 506 s'écrit en lettres \ldots & quatre-cents-soixante-dix-huit-mille-cinq-cents-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-milles-cinq-cent-six & \cellcolor{cyan!20}quatre-cent-soixante-dix-huit-mille-cinq-cent-six &3,%
Le produit de 12 par 5 est égal à \ldots & 17 & 7 & \cellcolor{cyan!20}60 &3,%
$1\,788 + 356 + 1\,012 = \ldots$ & 2 156 & 31 centaines et 56 unités &  3 056 &2,%
$800 \times 25 = \ldots$ & 2 000 & 19 800 & 20 000 &3,%
Un ordre de grandeur du produit $512 \times 89$ est \ldots & 50 000 & 500 000 & 50 000 000 &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\Ecriture[Majuscule]{325 002} s'écrit \ldots & 325 020 & \cellcolor{cyan!20}325 002 & 325 200 &2,%
478 506 s'écrit en lettres \ldots & quatre-cents-soixante-dix-huit-mille-cinq-cents-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-milles-cinq-cent-six & \cellcolor{cyan!20}quatre-cent-soixante-dix-huit-mille-cinq-cent-six &3,%
Le produit de 12 par 5 est égal à \ldots & 17 & 7 & \cellcolor{cyan!20}60 &3,%
$1\,788 + 356 + 1\,012 = \ldots$ & 2 156 & \cellcolor{cyan!20}31 centaines et 56 unités &  3 056 &2,%
$800 \times 25 = \ldots$ & 2 000 & 19 800 & 20 000 &3,%
Un ordre de grandeur du produit $512 \times 89$ est \ldots & 50 000 & 500 000 & 50 000 000 &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm]{%
\Ecriture[Majuscule]{325 002} s'écrit \ldots & 325 020 & \cellcolor{cyan!20}325 002 & 325 200 &2,%
478 506 s'écrit en lettres \ldots & quatre-cents-soixante-dix-huit-mille-cinq-cents-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-milles-cinq-cent-six & \cellcolor{cyan!20}quatre-cent-soixante-dix-huit-mille-cinq-cent-six &3,%
Le produit de 12 par 5 est égal à \ldots & 17 & 7 & \cellcolor{cyan!20}60 &3,%
$1\,788 + 356 + 1\,012 = \ldots$ & 2 156 & \cellcolor{cyan!20}31 centaines et 56 unités &  3 056 &2,%
$800 \times 25 = \ldots$ & 2 000 & 19 800 &\cellcolor{cyan!20} 20 000 &3,%
Un ordre de grandeur du produit $512 \times 89$ est \ldots & 50 000 & 500 000 & 50 000 000 &1%
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IV - Bilan}
QCM (une seule réponse possible)\\\scriptsize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom=, AlphT, Largeur=2cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
\Ecriture[Majuscule]{325 002} s'écrit \ldots & 325 020 & 325 002 & 325 200 &2,%
478 506 s'écrit en lettres \ldots & quatre-cents-soixante-dix-huit-mille-cinq-cents-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-milles-cinq-cent-six & quatre-cent-soixante-dix-huit-mille-cinq-cent-six &3,%
Le produit de 12 par 5 est égal à \ldots & 17 & 7 & 60 &3,%
$1\,788 + 356 + 1\,012 = \ldots$ & 2 156 & 31 centaines et 56 unités &  3 056 &2,%
$800 \times 25 = \ldots$ & 2 000 & 19 800 & 20 000 &3,%
Un ordre de grandeur du produit $512 \times 89$ est \ldots & 50 000 & 500 000 & 50 000 000 &1%
}
\end{frame}


\section{Auto-évaluation}
\begin{frame}
	\frametitle{V - Auto-évaluation}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{4cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{4cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de lire et écrire des nombres entiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 - 2 - 3 - 8 - 13 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de réaliser des opérations (additions, soustractions et multiplications) avec des nombres entiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 4 à 10 - 14 - 15\tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable d'estimer un ordre de grandeur d'un calcul donné. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 11 - 12 \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{frame}

\end{document}
